
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Laboratory report v2
%%% Universidad de Costa Rica
%%% Ricardo Román-Brenes
%%% ricardo.roman@ucr.ac.cr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[11pt]{article}

% Document config
\usepackage[letterpaper, margin=1in]{geometry}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{float}
\usepackage{tcolorbox}

% Color definitions
\definecolor{darkblue}{rgb}{0 , 0.054 , 0.196}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.8,0.8,0.8}
\definecolor{codeBG}{rgb}{0.9, 0.97, 0.9}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\addto\captionsspanish{% Replace "english" with the language you use
  \renewcommand{\contentsname}%
    {Tabla de contenidos}%
}



\title{
{
    \begin{tikzpicture}[overlay, remember picture]
        \node[anchor=north west, %anchor is upper left corner of the graphic
            xshift=3cm, %shifting around
            yshift=-4cm] 
            at (current page.north west) %left upper corner of the page
        {\includegraphics[height=1.3cm]{img/logoEIE.png}}; 
    \end{tikzpicture}
    \begin{tikzpicture}[overlay, remember picture]
        \node[anchor=north east, %anchor is upper left corner of the graphic
            xshift=-3cm, %shifting around
            yshift=-4cm] 
            at (current page.north east) %left upper corner of the page
        {\includegraphics[height=1.3cm]{img/logoUCR.png}}; 
    \end{tikzpicture}
    \Large 
        \textbf{Universidad de Costa Rica}\\
        Facultad de Ingeniería\\
        Escuela de Ingeniería Eléctrica\\~\\
        \texttt{IE-0117} Progrmación bajo Plataformas }
    ~\\~\\
    {\LARGE Laboratorio 1: Linux 1}
}
\author{Pamela Salazar Espinoza - \texttt{salazarpamela3@gmail.com}}
\date{II-2018}




\begin{document}
\maketitle


\hrule
\hrule
\tableofcontents
\hspace{5mm}
\hrule
\hrule


\section{Comando pwd}

Se utilizó el comando pwd para conocer la ruta actual.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/pwd.png}
\caption{Comando pwd}
\end{figure}

\section{Comando cd root}
Se dirigió al directorio raiz utiliznado el comando cd. Para ello debe logoarse como root. 

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/cdroot.png}
\caption{Comando cd para dirigierse al directorio raíz}
\end{figure}

\section{Comando ls}
Se utilizó el comando ls para listar el ocntanido del directorio. 

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/ls.png}
\caption{Comando ls para listar}
\end{figure}

\section{Comando tree}
Se utilizó el comando tree para despelgar en forma de árbol jerárquico el contenido del $/etc/apt$ .

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/tree.png}
\caption{Comando tree}
\end{figure}


\section{Comando cd home}
Se vuelve al directiorio home.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/cdhome.png}
\caption{Comando cd}
\end{figure}

\section{Comando mkdir}
Se utilizó el comando mkdir para crear el directorio pcinfo.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/mkdir.png}
\caption{Comando mkdir}
\end{figure}

\section{Comando sed}
Se utilizó el comando sed para copiar las primeras 26 líneas del archivo en $/proc/cpuinfo$ en el archivo $CPU_ie0117.txt$.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/sed.png}
\caption{Comando sed}
\end{figure}

\section{Comando nano}
Se utilizó nano para editar el documento $CPU_ie0117.txt$.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/nano.png}
\caption{Comando nano}
\end{figure}

\section{Comando cat}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/cat.png}
\caption{Comando cat}
\end{figure}

\section{Comando updatedb}
Se actualizó la base de datos de los archivos del sistema utilizando en cmando updatedb.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/updatedb.png}
\caption{Comando updatedb}
\end{figure}

\section{Comando find}
Se utilizó el comando find para encontroar la ruta absoluta del archivo $CPU_ie0117.txt$. 

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/find.png}
\caption{Comando find}
\end{figure}
 
\section{Comando mv}
Se uso el comando mv para mover los archivo tipo .a a un archivo nuevo

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/mv.png}
\caption{Comando mv}
\end{figure}

\section{COmando SSH}
Se uso el comando SSH para guardar un archivo en la computadora indicada.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/ssh.png}
\caption{Comando ssh}
\end{figure}


\newpage
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{2.bibliography}


\end{document}
